究竟世界上第一個識2種國家語言既人係點學既？

諗左勁耐都諗唔明
舉例世界上有一半人係講廣東話
另外一半人係講英文
咁究竟第一個識晒2種語言既人係點樣學嫁呢？
又無人幫到佢翻譯
以前又無google translate
求解答

語言天才

搵個細路
自細兩邊一齊教

你明唔明個問題

你諗下一生出來母語係點學先啦

因為有人教嘛，宜家講緊無人教啊，全世界第一個啊，係咪有理解障礙啊你？

弱智

圖像對照咪得

樓主

中國人/英國人 老強 人地生左個，呢個一定係大人物

兩族打仗
輸果班既女人納入敵族
後代由周圍學一種 再由阿媽身上學另一種

異國通婚再生小朋友

咁第一個識雙語既人都係可由唔同母語嘅父母一齊教 咁咪識雙語

但其實憑空學第2種語言應該好似由細學母語咁 由教佢唔同物品點叫 再慢慢教句子

用下個腦啦樓豬，搵兩邊既人各自教自己既語言咪得

佢弱智

由中文譯做哈薩克文，再由哈薩克文譯做a文，a文譯做b文.......n文譯做英文

有人會同時識中文同哈薩克文架啦

一個剩係識中文，一個剩係識英文，雙方都唔明大家講乜可以點教？即係你唔識英文，如果有人同你講you are so stupid..無人翻譯俾你知既話，你都唔識原來句野係話你真係好撚蠢

最慘係以為人地低能，其實係自己弱智

就算佢識講2種語言 ，但佢點翻譯相對既意思？用下個腦啦天才

求你用下腦，例如指住個蘋果讀apple ,咁條友咪知蘋果英文讀音

你真係弱智 由細開始教咪知囉 你細個點知咩音咩意思 而家學多樣咁解

真係替你老母傷心

咁你至少都識肢體動作

我指住個橙 不停講orange 咁佢都會get到係咩

就好似未學語言時 教嬰兒都係慢慢教佢啦

兩者語言不通又冇翻譯 其實主要靠肢體動作同埋要浸落嗰語言環境到

就好似第一批西班牙人去南美嘅情況一樣 兩者真係唔互通
但最後都有人識雙語

文法上又點指住啊？用下你個腦啦

根本兩個語言都係同一個人自己自創

慢慢學下學下咪會識，bb仔一出世就識文法，你長期係個言語環境自然就會識

有套電影講過人類點樣可以學外星語言 佢地係用身體語言互相學習既

樓主真係典型弱智
講到咁仲要死兜

你識既永遠只會一種語言，無人翻譯情況下你永遠唔會識自動將本身既語言翻譯做另一種

唔明點解又要問問題 人地答左佢又屌返人轉頭 下下assume學第2種語言要由第1種去翻譯 有咩咁難明

你咁撚叻不如分享下你既見解

咪就係
樓主見到有人認真答又唔信
下下有哂假設
唔放開心胸去接受其他答案
係咁否定

其實只要有心學語言,長時間係個地方到由零開始學都可以學識,唔洗下下靠"翻譯"

唔係話分別識講2種語言，而係佢可以將2邊語言互相翻譯，鬼唔撚知一個教英文一個教中文佢識講中文同英文咩，但問題係講緊佢點識將2種語言互相翻譯

你係要駁既都冇辦法,廢事同你解釋咁多,根本對牛彈琴

衝出黎之前認真諗下個問題先

樓主好撚蠢
咁多巴絲解釋都唔明

你自己望下個標題啦

聖經記載係巴別塔嘅 不過睇你信唔信

大家討論姐，你跟本都答唔到個答案

樓主真係蠢撚到
你當係你揾到一個係中國人一個係係鬼妹
但當你拎住一個蘋果
個中國人咪答蘋果 而個鬼妹咪答apple
咁你每舉一樣物品 你咪識哂2種國家既語言囉
樓主 仲蠢過隻豬

你明唔明咩叫識？
識講2種就代表識？

文法上既野你點拎？個中國人話你好撚蠢，叫你咪撚衝出黎柒，個鬼妹又要點先知中國人講乜？

你聽得多ki more chi都知係舒服啦
佢一句野講多次 你有心學就會明啦

Attention seeker 就咪撚理佢啦
已經完全封鎖左

你知唔知你好戇鳩？你一出世就識中文嘅讀音/詞彙/文法？咪又係聽得多，自己跟人講得多學返嚟。你依家講母語使唔使諗d文法係點？跟本一早入晒腦。依家只係有多一個人/一班人不停講第二樣種語言，你聽得多開始理解，再自己練下就開始熟練。何來要翻譯？

而你最戇鳩就係不停鳩駁人

我朋友係客家人，
佢爸爸媽媽同佢講廣東話，
爺爺嫲嫲同佢講客家話，
佢大個咗兩種語言都識，
亦即係你所謂嘅識兩種語言唧人。

我大概明樓主想問咩
簡單嘅 例如物件 其實係易教
去到抽象 例如感情 或者唔同文化之下嘅生字 例如 成語
其實就比教難教

樓主應該想講 兩者語言不通 點樣學抽象嘅詞語或者唔同文法呢
就好似之前total war三國個post
先知relationship 表達唔到「關係」

假設我教個完全唔識中文嘅英國人 又冇google情況下 佢可能真係get錯意思

抽象思維全部都由身體去體驗 一步一步咁了解至升華
甚至有部分難以用行動表達 但其實單一表達唔到 用多種表現其實可以代達出嚟 就好似寫小說咁 你唔會寫佢性格係咩咩咩 而係用行為令讀者知佢係咩性格

之後到句子 句子就要慢慢學 聽得多其實就知語言點學
例如英文 中文都係 svo 日文係 sov咁
當你學識句子 自然會學精溝通

而文化差異方面 eg 時間是金錢
直譯你真係唔知佢講咩
呢個就係要融入個文化

所以一句講哂 要0背景 0幫助下學新語音 最緊要係融入個文化慢慢浸